@inproceedings{Miletic-Fabre-Stosic:TALN:2016,
    author = "Miletic,Aleksandra and Fabre,C\'{e}cile and Stosic,Dejan",
    title = "Mise au point d'une m\'{e}thode d'annotation morphosyntaxique fine du serbe",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "506-513",
    note = "Developping a method for detailed morphosyntactic tagging of Serbian",
    abstract = "Cet article pr\'{e}sente une exp\'{e}rience d'annotation morphosyntaxique fine du volet serbe du corpus parall\`{e}le ParCoLab (corpus serbe-fran\c{c}ais-anglais). Elle a consist\'{e} \`{a} enrichir une annotation existante en parties du discours avec des traits morphosyntaxiques fins, afin de pr\'{e}parer une \'{e}tape ult\'{e}rieure de parsing. Nous avons compar\'{e} trois approches : 1) annotation manuelle ; 2) pr\'{e}annotation avec un \'{e}tiqueteur entra\^{\i}n\'{e} sur le croate suivie d'une correction manuelle ; 3) r\'{e}entra\^{\i}nement de l'outil sur un petit \'{e}chantillon valid\'{e} du corpus, suivi de l'annotation automatique et de la correction manuelle. Le mod\`{e}le croate maintient une stabilit\'{e} globale en passant au serbe, mais les diff\'{e}rences entre les deux jeux d'\'{e}tiquettes exigent des interventions manuelles importantes. Le mod\`{e}le r\'{e}-entra\^{\i}n\'{e} sur un \'{e}chantillon de taille limit\'{e} (20K tokens) atteint la m\^{e}me exactitude que le mod\`{e}le existant et le gain de temps observ\'{e} montre que cette m\'{e}thode optimise la phase de correction.",
    keywords = "Annotation morphosyntaxique, corpus d'entra\^{\i}nement, serbe.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/77.pdf"
}
